//грамматика радиотест тестовое
[
  {
    "id": 1,
    "question": "вопрос",
    "answers": [
      "ответ",
      "ответ",
      "1"
    ],
    "questionAnswer": "1"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "вопрос",
    "answers": [
      "ответ",
      "ответ",
      "1"
    ],
    "questionAnswer": "1"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "вопрос",
    "answers": [
      "ответ",
      "ответ",
      "1"
    ],
    "questionAnswer": "1"
  }
]
//грамматика тест тестовое
[
  {
    "id": 1,
    "question": "вопрос",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "1"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "вопрос",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "1"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "вопрос",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "1"
  }
]
//радио простое
[
  {
    "id": 1,
    "question": "Что это?",
    "answers": [
      "Bu",
      "O",
      "Su"
    ],
    "questionAnswer": "Bu"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Что это(дальше)?",
    "answers": [
      "Bu",
      "Su",
      "O"
    ],
    "questionAnswer": "Su"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Что это(далеко)?",
    "answers": [
      "Bu",
      "Su",
      "O"
    ],
    "questionAnswer": "O"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Где это?",
    "answers": [
      "Bu ne",
      "Nerede",
      "O kim"
    ],
    "questionAnswer": "Nerede"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Кто это?",
    "answers": [
      "Bu kim",
      "Nerede kim",
      "O kim"
    ],
    "questionAnswer": "Bu kim"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Кто там?",
    "answers": [
      "Bu kim",
      "Nerede kim",
      "O kim"
    ],
    "questionAnswer": "Bu kim"
  }
]
//тест простой
[
  {
    "id": 1,
    "question": "Bu ne",
    "answers": [
      "кот",
      "Иван",
      "Ахмед"
    ],
    "questionAnswer": "кот"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Bu ne",
    "answers": [
      "диван",
      "Олег",
      "доктор"
    ],
    "questionAnswer": "диван"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Onlar kim?",
    "answers": [
      "ручка",
      "дверь",
      "работники"
    ],
    "questionAnswer": "работники"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Bu kim",
    "answers": [
      "ложка",
      "Иван",
      "мышь"
    ],
    "questionAnswer": "Иван"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Bu kim",
    "answers": [
      "лось",
      "очки",
      "Ахмед"
    ],
    "questionAnswer": "Ахмед"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Su ne",
    "answers": [
      "крот",
      "учитель",
      "шахтер"
    ],
    "questionAnswer": "крот"
  }
]



[
  //Грамматика радиотест тема№1
  {
    "id": 1,
    "question": "Выберите правильный перевод слов: старшие сёстры, машины, столы",
    "answers": [
      "ablalir, arabalir, masalir",
      "ablalar, arabalar, masalar",
      "ablaler, arabaler, masaler"
    ],
    "questionAnswer": "ablalar, arabalar, masalar"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Выберите правильный перевод слов: шкафы, уроки, тетради",
    "answers": [
      "dolapler, derslar, defterlar",
      "dolaplar, dersler, defterler",
      "dolaplir, derslir, defterlar"
    ],
    "questionAnswer": "dolaplar, dersler, defterler"
  },
  //Грамматика тест тема№1

  {
    "id": 1,
    "question": "öğrenci",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "öğrenciler"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "kitap",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "kitaplar"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "silgi",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "silgiler"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "otobüs",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "otobüsler"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "kalem",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "kalemler"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "araba",
    "answers": [],
    "questionAnswer": "arabalar"
  },

  //Грамматика радиотест тема№2
  [
    {
      "id": 1,
      "question": "Какие местоимения являются указательными?",
      "answers": [
        "Bu ne, Bu masa, Bukim",
        "Ben, Sen, O",
        "Bu, şu, O",
        "Onlar, Biz, Arabalar"
      ],
      "questionAnswer": "Ben, Sen, O"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Какое слово используется,чтобы выразить отрицание",
      "answers": [
        "mi",
        "me",
        "mu"
      ],
      "questionAnswer": "mi"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Выберите вопросительную частицу",
      "answers": [
        "mi",
        "me",
        "mu"
      ],
      "questionAnswer": "mu"
    },

    //Грамматика тест тема№2
    [
      {
        "id": 1,
        "question": "Это машина(близко)",
        "answers": [],
        "questionAnswer": "Bu araba"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Это сумка(немного дальше)",
        "answers": [],
        "questionAnswer": "Şu çanta"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Это окно(далеко)",
        "answers": [],
        "questionAnswer": "О pencere"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Это мама(близко)",
        "answers": [],
        "questionAnswer": "Bu anne"
      }
    ]
